新手入門 邊部機好

0經驗 想買部影下野

D5500

呢部有咩特別呀

xs max

想學攝影定要造型？有無話想影咩類型提材？

*題材先啱

即食 平 輕 正
$3000 /二手更平
400幾g
冇Anti-aliasing filter , 相片影像更sharp

配af-p鏡對焦快準靜

用手機玩到咁上下先投資啦

再玩下細機無反

電話影相唔靚

想學 咩都影

單轉盤

買部單反加支kit鏡玩住先啦，有個光學取景器實在睇到鏡頭望出去嘅景物。片幅呢，apsc輕便啲，咁先會成日帶住係身影相；full frame 重好多，但就容易獲得更淺景深。

無咩特別，
1， 吾算重，我搭支18-50， 2.8，鏡重過機。機身420g， 輕過部份無反。
2， 電量， nikon一向本色，影一日吾使換電。
3， 手感不錯。
4，同同期canon比DR較高。
5， 支50mm， 1.8，都係千幾，窮人必備。我係窮人， 我有。

其他中規中矩。
價錢好的話， 入門不錯。

sony的話…

a6000 + sigma 30mm f1.4 + SEL55210 或者
a6000 + sigma 三寶 (16mm f1.4 + 30mm f1.4 + 56mm f1.4)

a6000輕便同普通攝影幾唔錯，而且幾平
然後光圈快門ISO依類關係可以拎起部機慢慢試不同

鏡頭黎講，方案一
sigma 30.4等效焦佢 ~45mm，接近標準單眼視角方便學習構圖
sel55210平價變焦遠攝鏡，雖然日光鏡要光源充足先發揮得好但成像唔差，而且可以體驗遠攝構圖/壓縮景深滋味
但會冇左廣角端，可能長遠需要入多支sigma 16mm f1.4或者19 f2.8黎影大景/SNAP SHOT

方案二
sigma三寶包括曬廣角、標準、遠攝，方便練習大景或者特寫構圖
三支定焦雖然要按需要換鏡，但成像質素比變焦鏡好，同埋會令你放心機諗構圖
唯一考慮係帶曬三支鏡出街時你會唔會嫌麻煩
如果想輕便D會有f2.8既組合 (19mm / 30mm / 60mm)

不論NIKON CANON定SONY
收夠料後去SHOWROOM試一試啦，記住設定想試既主題 (例如定焦VS變焦 / 相機易上手程度 / 鏡頭特性)，避色上到剩係拎上手CHOP幾下用過當試左

btw a6000係屬於apsc機，即係塊感光元件既面積相比專業FF機細塊D
要記住依件事會影響實際焦距，所以剛才提及有特效焦距依回事

SONY同NIKON既APSC機要將鏡頭焦段x1.5，CANON既要x1.6
所以例如30mm既鏡用係SONY部APSC機時，實際焦距係30x1.5 = 45mm
因此唔好起初以為30mm就以為係廣角，其實換算後更接近標準鏡

同埋巴打你冇講預算又冇限定想優先學既主題，其實難俾更具體可操作既建議

利申︰唔熟悉NIKON Caono 其他品牌機鏡，等依方面用家巴打補充其他可能性 / 要點

我都係新手 買左架a7r3

其實個個新手諗住買部入門機學影相，依個概念係好錯
唔係叫你一定要買部好貴相機
但最小部機係有一定規格令你影到靚相，手動學習到攝影光圈/快門/ISO 三角關係，從而有滿足感去學落去。
個人推薦 Fujifilm XT3
預算唔多就Fujifilm XT20